Прозрачная пластина с показателем преломления $n$ ограничена двумя
сферическими поверхностями с радиусами кривизны $R$ и $r<R$.
\begin{enumerate}
\item Какой должна быть толщина пластины $L$, чтобы падающий на
  поверхность с радиусом кривизны $R$ параксиальный пучок света
  преобразовывался в параллельный?
\item Во сколько раз увеличивается интенсивность пучка света (энергия,
  переносимая за единицу времени через единицу площади) после
  прохождения через пластину?
\item Какое угловое увеличение для удалённых предметов даёт пластина?
  Потерями энергии пучка внутри пластины можно пренебречь.
\end{enumerate}
\tags{11, оптика}